曾受訓救護員遇車禍恐坐監 25歲仔墮斃母哭斷腸

秀茂坪邨秀康樓發生墮樓事件，早上10時許，一名25歲姓朱青年被發現走上大廈天台危站，企圖跳樓，保安員報警求助。警方及消防員趕抵時，青年已由天台躍下倒臥地面，重傷昏迷，救護員立即將他送院搶救後，惜告不治。警員在天台檢獲相信屬於事主的證件，遂聯絡上其母親到場助查，她驚聞噩耗後，傷心激動落淚。警方在場調查，未有檢獲遺書，獲悉死者因生活問題感不快，不排除他因而尋死，初步相信事件無可疑，確實死因有待驗屍確定。

據朱母透露，她與丈夫育有兩子，分別為25歲的事主及23歲的幼子，長子預科畢業後，曾「打過幾份工」，早前投考救護員，並曾經接受相關訓練，惟約一星期後就「無再做」，她亦不知道原因，後來他轉行做運輸工人，並於一年多前考獲車牌，起初主要跟車，其後間中會自己駕車送貨。不久前，朱送貨時不慎撞車，幸無造成人命傷亡，事後亦已經與對方司機解決事件，但朱卻一直為此而困擾，終日擔心會因此意外而坐監。

朱母續指，愛兒疑在多重打擊下感不開心，近日持續情緒低落，她亦察覺到，故近期積極陪在兒子身邊，聽他「呻」並加以開解，他亦曾找胞弟吐苦水，直至昨日，朱到了朋友家找友人傾訴，據知其後他向友人表示「想見吓媽咪」，便返回秀康樓寓所。

朱母今晨起床時，長子仍在家中，她於是如常前往梳洗，不料之後發現兒子不在家，心感不妙，急忙落樓尋人，卻見到大批消防、救護員及警員聚集，她遂上前察看，驚見愛兒倒臥地上重創昏迷，方得悉他尋死。

防止自殺求助熱線：
香港撒瑪利亞防止自殺會： 2389 2222
生命熱線： 2382 0000
明愛向晴軒： 18288
社會福利署： 2343 2255
撒瑪利亞會熱線(多種語言)： 2896 0000
東華三院芷若園： 18281
醫管局精神健康專線： 2466 7350

點解quit 救護
體能頂唔順？

做左一星期喎 應該係pass左

救護員真係好值得尊重
工種算全部紀律部隊入面最惡劣
同一工種既護士 人工高一大截
救護工作辛苦 每更開12個鐘
你地可以話無野做 係局玩電話姐

但我親身係醫院急症室零晨時分
見過同一車救護員 四個鐘送三轉車

佢地人工真係過份低 所以流失率好高

覆埋呢啲無意思既廢話 會令你開心啲?

你呢個回覆重廢過肥絲 睇左睇右個啲

仲要睇人打下排球
自己就做到仆街

連登好撚多無聊廢人

負咩評 有2間私樓 兩兄弟一人一間 睇下會唔會跳樓?

小小事就自殺，冇撚用想當年先祖劉皇叔

公屋仔早d重刷仲好